\Subsection{Перечисление деревьев. Формула Cayley}


\begin{theorem}[Кэли]
	~ \\ \indent
	Количество раличных помеченных деревьев на $n$ вершинах равно $n^{n - 2}$
	\begin{proof}
		Рассмотрим дерево, вершины которого помечены числами от 1 до $n$. Сопоставим этому дереву код Прюфера. Каждый раз будем делать следующее: из всех листов выбирать вершину с минимальным номером, и удалять её, выписав номер её соседа. И так, пока вершин не останется 2. Получим некоторую последовательность из $n - 2$ чисел. Заметим, что если вместе с соседом мы будем выписывать номер самой вершины, то мы получим список ребер без одного. Оставшееся ребро будет восстанавливаться как максимальная вершина (её мы никогда не удалим) и оставшаяся неудаленная вершина. Получившийся список однозначно задаё дерево.			
			
		Тогда всё, что нам осталось -- показать, что по коду Прюфера можно однозначно восстановить этот список ребер. Попробуем восстановить первый лист. Заметим, что листья с точки зрения кода Прюфера -- это те вершины, которых нет в списке. Тогда будем каждый раз брать минимальное из таких чисел и записывать его как ребро. Теперь зачеркнем первых символ кода Прюфера и начнем сначала, выкинув из множесва вершину, найденную на прошлом ходу (т.к. нельзя убрать одну и ту же вершину более одного раза). Таким образом мы восстановим $n - 2$ ребра. А как восстанавливать последнее уже было сказано. Таким образом, каждому коду Прюфера мы сопоставили дерево, а каждому дереву -- код Прюфера. Получили $n^{n - 2}$ различных последовательностей.
	\end{proof}
\end{theorem}

